政壇元老李鵬飛：設獨委會調查和特赦被捕港人 林鄭至少被人六次以粗口問候「阿媽」

「反送中」運動至今逾百日，五大訴求仍未達成，警方濫捕、濫用武力更激起民憤。政壇元老、自由黨首任主席李鵬飛痛心社會撕裂嚴重，倡導設立獨立調查委員會查明真相，以及特赦被捕的抗爭者。他狠批特首林鄭月娥無政治頭腦，令社會分化程度「前所未有」；並強調，林鄭作為香港特首，「應該站在香港人這一邊」。

79歲高齡的李鵬飛，因為身體抱恙，近年極少接受媒體訪問。但他仍然關心時事，多次和自由黨元老或前政府高官聯署，呼籲政府成立獨立調查委員會查明真相。

他昨日接受本報電話訪問時，直言「社會撕裂非常嚴重」、「市民和警方的對立，群眾互相開片」，這些亂象是他以前從未敢想像的，也都非常痛心。

他認為，目前最大問題是怎麼處理分化，「市民同市民的分化，很多市民對警察有意見，造成這個局面。我和很多位以前的高官聊過，大家都沒有見過這樣的情況。因為政治的原因和不同的意見，在街上打起來，打傷人不是普通事，所以這個環境講公道說話都沒有用。」

林鄭月娥雖然宣布撤回修訂《逃犯修例》，但至今仍不肯設立獨立調查委員會，只是擴大監警會架構，增加兩名成員。李鵬飛批評政府反應慢半拍，「為什麼不一早撤回呢？」他又指，監警會沒有傳召權，又批評政府為何不設立獨立調查委員會，還市民一個真相。「說是監警會加多兩個成員。但是沒人相信你啊。現在做啥都沒人信。」

他憂心地說：「現在社會如此分化，香港怎麼向前走呢？」

李鵬飛倡導首要設立獨立調查委員會，「要公平、公正、公義的方式，令香港市民看到」，並指終審法院前任首席法官李國能也認同此點。其次，是特赦被捕的抗爭者，挽回民意。他指港英時代廉政公署（ICAC）成立時，也曾經特赦過一批貪污的警察。
兩大不安跡象：中共欲要央企掌港資 深圳代香港

李鵬飛指，最近有兩大跡象令人不安，一個是中共開始對首富李嘉誠「指名道姓」進行攻擊，另外就是傳召央企大老闆開會。

李鵬飛指，他收到消息，中共的確想要央企在香港加大投資，透過收購或者更換領導層等方式，逐漸掌控香港的大企業，加上中共早前稱要用深圳替代香港，「我覺得香港金融中心的地位會慢慢地喪失，都是很快就會發生的事」。

他還提到涉及7.21元朗黑幫襲擊市民的立法會議員何君堯的賽駒問題，日前導致馬會停止賽馬，前所未聞。鄧小平說過的舞照跳、馬照跑，現在馬都不跑了。

目前香港可說是進入無政府狀態，警權過大。特首林鄭月娥早前的秘密錄音，也曾透露，拒設獨立調查委員會，是因為警隊抗拒。

林鄭月娥也在錄音中披露，北京領導層曾提及，如果事件升級到國家層面，即成為國家主權和安全問題，特別在中美關係緊張的情況下，其就沒有太多選擇，「作為行政長官的操作空間，就會變得非常有限」。

不過，李鵬飛指，姑且不談祕密錄音是如何流出，但說明「一直以來大型的政治決定都不是她決定了。她只不過是個香港市長」。他又披露，建制派對林鄭也很不滿，據知6月15日林鄭月娥宣布暫緩修例後，至少被人六次以粗口問候「阿媽」。

李鵬飛最後說，目前關鍵不是一國兩制的設計問題，而是香港的管治問題，「我認為做一個香港特首，當香港出現什麼問題，一定要去承擔的時候，我一定會站在香港人這一邊。」

林鄭至少被人六次以粗口問候阿媽?三個月應該比人問候左幾億次喇

林鄭我屌你老母冚家剷呀

點止六次？
屌你老母
屌你老母
屌你老母
屌你老母
屌你老母
屌你老母
屌你老母

呢度都七次啦，
屌你老母！

8次

因為身體抱恙

每人每日都最少六次啦

6x100x2,000,000

最少都12億次

我覺得乍意思係當面問候

有括。。。Dab 某議員响錄音中問候林奠伯母？

屌你老母

SORRY,獨立調查委員會已經唔夠

應該係除咗條麥美娟之外, 仲有其他建制屌林奠老母

點止六次？
我每日開壇
學穆斯林一日五次祈禱

屌你老母
屌你老母
屌你老母
屌你老母
屌你老母
屌你老母
屌你老母

只係一日都35次喇

順便
屌埋林奠祖宗十八代

爛口娟

sorry 事件不是你想得那麽簡單

遇到挑釁打人記得大嗌
「以武制暴」、「止暴制亂」、「跟機打波」、「Defend ourselves」

佢應該係講緊建制派兜口兜面屌柒佢嗰種

建制派顏射佢

果個女仔啊

潮吹聽過未

八次呀
屌林鄭老母

屌你柒柒柒

講到咁商界準備同中共覆卓未？